{
  "easy": [
    {
      "question": "Melyik állat mondja, hogy 'vau-vau'?",
      "options": [ "Macska", "Kutya", "Madár", "Hal" ],
      "correctAnswer": "Kutya"
    },
    {
      "question": "Hány kereke van egy biciklinek?",
      "options": [ "Egy", "Kettő", "Három", "Négy" ],
      "correctAnswer": "Kettő"
    },
    {
      "question": "Milyen színű a napfény?",
      "options": [ "Kék", "Zöld", "Sárga", "Piros" ],
      "correctAnswer": "Sárga"
    },
    {
      "question": "Mit iszunk, ha szomjasak vagyunk?",
      "options": [ "Kő", "Víz", "Homok", "Levegő" ],
      "correctAnswer": "Víz"
    },
    {
      "question": "Hány ujjunk van egy kezünkön?",
      "options": [ "Négy", "Öt", "Hat", "Hét" ],
      "correctAnswer": "Öt"
    },
    {
      "question": "Melyik hónapban van karácsony?",
      "options": [ "Október", "November", "December", "Január" ],
      "correctAnswer": "December"
    },
    {
      "question": "Mi az a puha, fehér dolog, ami az égből hullik télen?",
      "options": [ "Eső", "Jég", "Hó", "Homok" ],
      "correctAnswer": "Hó"
    },
    {
      "question": "Melyik napszakban kel fel a Nap?",
      "options": [ "Éjszaka", "Este", "Reggel", "Délután" ],
      "correctAnswer": "Reggel"
    },
    {
      "question": "Mi az a kerek, általában piros vagy zöld gyümölcs, ami fán terem?",
      "options": [ "Körte", "Banán", "Szőlő", "Alma" ],
      "correctAnswer": "Alma"
    },
    {
      "question": "Melyik állat ad nekünk tejet?",
      "options": [ "Disznó", "Kecske", "Tyúk", "Kutya" ],
      "correctAnswer": "Kecske"
    },
    {
      "question": "Mi az a puha dolog, amin alszunk?",
      "options": [ "Asztal", "Szék", "Ágy", "Fal" ],
      "correctAnswer": "Ágy"
    },
    {
      "question": "Milyen színű a vér?",
      "options": [ "Zöld", "Kék", "Sárga", "Piros" ],
      "correctAnswer": "Piros"
    },
    {
      "question": "Mi az a folyó, ami Budapesten átfolyik?",
      "options": [ "Tisza", "Duna", "Sió", "Dráva" ],
      "correctAnswer": "Duna"
    },
    {
      "question": "Melyik napszakban megy le a Nap?",
      "options": [ "Reggel", "Dél", "Este", "Éjfél" ],
      "correctAnswer": "Este"
    },
    {
      "question": "Milyen színű a égbolt nappal, ha süt a nap?",
      "options": [ "Sárga", "Kék", "Szürke", "Fekete" ],
      "correctAnswer": "Kék"
    },
    {
      "question": "Hány évszaka van egy évnek?",
      "options": [ "Kettő", "Három", "Négy", "Öt" ],
      "correctAnswer": "Négy"
    },
    {
      "question": "Melyik állat eszik banánt?",
      "options": [ "Oroszlán", "Zebra", "Majom", "Farkas" ],
      "correctAnswer": "Majom"
    },
    {
      "question": "Mi az, ami felül nyitott, alul zárt, és vizet tárolhatunk benne?",
      "options": [ "Tányér", "Pohár", "Kanál", "Villa" ],
      "correctAnswer": "Pohár"
    },
    {
      "question": "Melyik testrészünkkel látunk?",
      "options": [ "Fül", "Orr", "Szem", "Száj" ],
      "correctAnswer": "Szem"
    },
    {
      "question": "Melyik szám követi a hármat?",
      "options": [ "Kettő", "Négy", "Öt", "Hat" ],
      "correctAnswer": "Négy"
    },
    {
      "question": "Mi az, amivel írunk?",
      "options": [ "Olló", "Radír", "Ceruza", "Vonazó" ],
      "correctAnswer": "Ceruza"
    },
    {
      "question": "Melyik állat hálót sző?",
      "options": [ "Méh", "Hangya", "Pók", "Katicabogár" ],
      "correctAnswer": "Pók"
    },
    {
      "question": "Melyik sportban használnak labdát és hálót?",
      "options": [ "Úszás", "Torna", "Tenisz", "Futás" ],
      "correctAnswer": "Tenisz"
    },
    {
      "question": "Mi az a zöldség, amit gyakran eszünk salátában?",
      "options": [ "Krumpli", "Répa", "Paradicsom", "Uborka" ],
      "correctAnswer": "Uborka"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb szám a 10 és a 20 között?",
      "options": [ "10", "15", "20", "19" ],
      "correctAnswer": "19"
    },
    {
      "question": "Milyen színű egy citrom?",
      "options": [ "Piros", "Zöld", "Sárga", "Narancs" ],
      "correctAnswer": "Sárga"
    },
    {
      "question": "Melyik állat ugat a leginkább?",
      "options": [ "Macska", "Kutya", "Egér", "Kígyó" ],
      "correctAnswer": "Kutya"
    },
    {
      "question": "Mit ad a méh nekünk?",
      "options": [ "Tej", "Gyapjú", "Méz", "Tojás" ],
      "correctAnswer": "Méz"
    },
    {
      "question": "Hány oldala van egy négyzetnek?",
      "options": [ "Három", "Négy", "Öt", "Hat" ],
      "correctAnswer": "Négy"
    },
    {
      "question": "Mi a foglalkozása annak, aki tüzet olt?",
      "options": [ "Rendőr", "Orvos", "Tűzoltó", "Tanár" ],
      "correctAnswer": "Tűzoltó"
    },
    {
      "question": "Mi az a jármű, ami a síneken fut?",
      "options": [ "Autó", "Repülő", "Vonat", "Hajó" ],
      "correctAnswer": "Vonat"
    },
    {
      "question": "Melyik madár nem tud repülni?",
      "options": [ "Veréb", "Pingvin", "Sas", "Gólya" ],
      "correctAnswer": "Pingvin"
    },
    {
      "question": "Miből készül a kenyér?",
      "options": [ "Rizs", "Cukor", "Liszt", "Tojás" ],
      "correctAnswer": "Liszt"
    },
    {
      "question": "Melyik évszakban virágoznak a fák?",
      "options": [ "Tél", "Ősz", "Tavasz", "Nyár" ],
      "correctAnswer": "Tavasz"
    },
    {
      "question": "Melyik bolygó van a legközelebb a Naphoz?",
      "options": [ "Föld", "Mars", "Vénusz", "Merkúr" ],
      "correctAnswer": "Merkúr"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb szám egytől tízig?",
      "options": [ "Öt", "Hét", "Tíz", "Kilenc" ],
      "correctAnswer": "Tíz"
    },
    {
      "question": "Melyik állat horkol a hangosabban?",
      "options": [ "Egér", "Macska", "Disznó", "Kutya" ],
      "correctAnswer": "Disznó"
    },
    {
      "question": "Mi a kék és a piros színek keveréke?",
      "options": [ "Sárga", "Zöld", "Lila", "Narancs" ],
      "correctAnswer": "Lila"
    },
    {
      "question": "Mi az a tárgy, amivel megnézzük az időt?",
      "options": [ "Hőmérő", "Barométer", "Óra", "Irátű" ],
      "correctAnswer": "Óra"
    },
    {
      "question": "Melyik testrészünkkel hallunk?",
      "options": [ "Szem", "Orr", "Fül", "Száj" ],
      "correctAnswer": "Fül"
    },
    {
      "question": "Melyik a legkisebb szám?",
      "options": [ "Öt", "Hét", "Egy", "Tíz" ],
      "correctAnswer": "Egy"
    },
    {
      "question": "Melyik állatnak van hosszú ormánya?",
      "options": [ "Oroszlán", "Zsiráf", "Elefánt", "Majom" ],
      "correctAnswer": "Elefánt"
    },
    {
      "question": "Mi az a folyadék, ami az esőből jön?",
      "options": [ "Tej", "Víz", "Olaj", "Kávé" ],
      "correctAnswer": "Víz"
    },
    {
      "question": "Milyen színű a hó?",
      "options": [ "Sárga", "Fehér", "Kék", "Zöld" ],
      "correctAnswer": "Fehér"
    },
    {
      "question": "Melyik sportban használják a hokiütőt?",
      "options": [ "Tenisz", "Kosárlabda", "Jégkorong", "Foci" ],
      "correctAnswer": "Jégkorong"
    },
    {
      "question": "Mi az, ami világít éjszaka az égen?",
      "options": [ "Nap", "Felhő", "Hold", "Fű" ],
      "correctAnswer": "Hold"
    },
    {
      "question": "Miből készül a papír?",
      "options": [ "Fém", "Műanyag", "Fából", "Kőből" ],
      "correctAnswer": "Fából"
    },
    {
      "question": "Melyik állat úszik a vízben?",
      "options": [ "Macska", "Kutya", "Hal", "Madár" ],
      "correctAnswer": "Hal"
    },
    {
      "question": "Milyen alakú egy labda?",
      "options": [ "Négyzet", "Háromszög", "Kör", "Ovális" ],
      "correctAnswer": "Kör"
    },
    {
      "question": "Melyik testrészünkkel szagolunk?",
      "options": [ "Szem", "Fül", "Orr", "Száj" ],
      "correctAnswer": "Orr"
    }
  ],
  "medium": [
    {
      "question": "Melyik bolygó a Vörös Bolygó?",
      "options": [ "Föld", "Mars", "Jupiter", "Vénusz" ],
      "correctAnswer": "Mars"
    },
    {
      "question": "Hány csillag van az Amerikai Egyesült Államok zászlóján?",
      "options": [ "48", "50", "52", "54" ],
      "correctAnswer": "50"
    },
    {
      "question": "Ki írta a 'Harry Potter' könyvsorozatot?",
      "options": [ "Stephen King", "J.R.R. Tolkien", "J.K. Rowling", "George R.R. Martin" ],
      "correctAnswer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "question": "Melyik a világ legmagasabb hegye?",
      "options": [ "K2", "Csomolungma (Mount Everest)", "Matterhorn", "Mont Blanc" ],
      "correctAnswer": "Csomolungma (Mount Everest)"
    },
    {
      "question": "Melyik ország adta ajándékba a Szabadság-szobrot az Egyesült Államoknak?",
      "options": [ "Anglia", "Németország", "Franciaország", "Olaszország" ],
      "correctAnswer": "Franciaország"
    },
    {
      "question": "Melyik évben süllyedt el a Titanic?",
      "options": [ "1905", "1912", "1918", "1923" ],
      "correctAnswer": "1912"
    },
    {
      "question": "Mi a legnagyobb állat a Földön?",
      "options": [ "Elefánt", "Kék bálna", "Zsiráf", "Fehér cápa" ],
      "correctAnswer": "Kék bálna"
    },
    {
      "question": "Melyik városban van a Colosseum?",
      "options": [ "Athén", "Párizs", "Róma", "Madrid" ],
      "correctAnswer": "Róma"
    },
    {
      "question": "Hány perc van egy órában?",
      "options": [ "30", "60", "90", "120" ],
      "correctAnswer": "60"
    },
    {
      "question": "Mi a gyertyafolyamat tudományos neve?",
      "options": [ "Fotoszintézis", "Égés", "Oldódás", "Fagyás" ],
      "correctAnswer": "Égés"
    },
    {
      "question": "Melyik a leghidegebb kontinens?",
      "options": [ "Ázsia", "Antarktisz", "Észak-Amerika", "Európa" ],
      "correctAnswer": "Antarktisz"
    },
    {
      "question": "Milyen sportágban van 'salakpálya'?",
      "options": [ "Foci", "Kosárlabda", "Tenisz", "Golf" ],
      "correctAnswer": "Tenisz"
    },
    {
      "question": "Melyik ország a szusi hazája?",
      "options": [ "Kína", "Korea", "Japán", "Thaiföld" ],
      "correctAnswer": "Japán"
    },
    {
      "question": "Mi a legnagyobb sivatag a Földön?",
      "options": [ "Góbi sivatag", "Szahara", "Arab sivatag", "Kalahári sivatag" ],
      "correctAnswer": "Szahara"
    },
    {
      "question": "Melyik a Föld leggyorsabban mozgó szárazföldi állata?",
      "options": [ "Gepárd", "Gazella", "Oroszlán", "Strucc" ],
      "correctAnswer": "Gepárd"
    },
    {
      "question": "Melyik a leghosszabb folyó a világon?",
      "options": [ "Amazonas", "Nílus", "Jangce", "Mississippi" ],
      "correctAnswer": "Nílus"
    },
    {
      "question": "Melyik bolygón található a Nagy Vörös Folt?",
      "options": [ "Mars", "Szaturnusz", "Jupiter", "Uránusz" ],
      "correctAnswer": "Jupiter"
    },
    {
      "question": "Melyik az emberi test legnagyobb belső szerve?",
      "options": [ "Szív", "Agy", "Máj", "Tüdő" ],
      "correctAnswer": "Máj"
    },
    {
      "question": "Melyik nemesfém vegyjele az Au?",
      "options": [ "Ezüst", "Arany", "Réz", "Platina" ],
      "correctAnswer": "Arany"
    },
    {
      "question": "Ki írta a '1984' című disztópikus regényt?",
      "options": [ "Aldous Huxley", "George Orwell", "Ray Bradbury", "Kurt Vonnegut" ],
      "correctAnswer": "George Orwell"
    },
    {
      "question": "Melyik évben volt az első emberes űrutazás?",
      "options": [ "1957", "1961", "1965", "1969" ],
      "correctAnswer": "1961"
    },
    {
      "question": "Melyik kontinensen található az Amazonas esőerdő?",
      "options": [ "Afrika", "Ázsia", "Dél-Amerika", "Ausztrália" ],
      "correctAnswer": "Dél-Amerika"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb emlős a Földön (szárazföldön)?",
      "options": [ "Kék bálna", "Afrikai elefánt", "Zsiráf", "Jegesmedve" ],
      "correctAnswer": "Afrikai elefánt"
    },
    {
      "question": "Melyik kémiai elem adja a levegő 78%-át?",
      "options": [ "Oxigén", "Szén-dioxid", "Nitrogén", "Argon" ],
      "correctAnswer": "Nitrogén"
    },
    {
      "question": "Melyik a legfényesebb csillag az éjszakai égbolton?",
      "options": [ "Alpha Centauri", "Sziriusz", "Vega", "Polaris" ],
      "correctAnswer": "Sziriusz"
    },
    {
      "question": "Melyik országban található a Machu Picchu?",
      "options": [ "Mexikó", "Kolumbia", "Peru", "Brazília" ],
      "correctAnswer": "Peru"
    },
    {
      "question": "Hány élete van egy macskának a mondás szerint?",
      "options": [ "Három", "Hét", "Kilenc", "Tizenkettő" ],
      "correctAnswer": "Kilenc"
    },
    {
      "question": "Melyik hangszer a 'hangszerek királynője'?",
      "options": [ "Hegedű", "Zongora", "Gitár", "Harsona" ],
      "correctAnswer": "Zongora"
    },
    {
      "question": "Melyik évben bomlott fel a Szovjetunió?",
      "options": [ "1989", "1991", "1993", "1995" ],
      "correctAnswer": "1991"
    },
    {
      "question": "Ki festette a 'Csillagos éj' című képet?",
      "options": [ "Claude Monet", "Vincent van Gogh", "Edvard Munch", "Pablo Picasso" ],
      "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
      "question": "Mi az a bolygó, amelyik a legnagyobb gyűrűrendszerrel rendelkezik?",
      "options": [ "Jupiter", "Uránusz", "Neptunusz", "Szaturnusz" ],
      "correctAnswer": "Szaturnusz"
    },
    {
      "question": "Hány szívkamrája van az embernek?",
      "options": [ "Kettő", "Három", "Négy", "Öt" ],
      "correctAnswer": "Négy"
    },
    {
      "question": "Melyik volt az első számítógépes vírus?",
      "options": [ "I love you", "Melissa", "Creeper", "Stuxnet" ],
      "correctAnswer": "Creeper"
    },
    {
      "question": "Melyik sportágban nyert legtöbb olimpiai érmet Michael Phelps?",
      "options": [ "Atlétika", "Úszás", "Torna", "Evezés" ],
      "correctAnswer": "Úszás"
    },
    {
      "question": "Mi a fény sebessége (közelítőleg)?",
      "options": [ "300.000 km/óra", "300.000 m/s", "300.000 km/s", "3.000.000 km/s" ],
      "correctAnswer": "300.000 km/s"
    },
    {
      "question": "Melyik országban található a Tádzs Mahal?",
      "options": [ "Irán", "Kína", "India", "Pakisztán" ],
      "correctAnswer": "India"
    },
    {
      "question": "Mi a tudományág, amely az időjárással foglalkozik?",
      "options": [ "Geológia", "Meteorológia", "Biológia", "Asztronómia" ],
      "correctAnswer": "Meteorológia"
    },
    {
      "question": "Melyik állat képes a leghosszabb ideig víz nélkül élni?",
      "options": [ "Elefánt", "Zsiráf", "Teve", "Kutya" ],
      "correctAnswer": "Teve"
    },
    {
      "question": "Melyik évben adták ki az első iPhone-t?",
      "options": [ "2005", "2007", "2009", "2011" ],
      "correctAnswer": "2007"
    },
    {
      "question": "Melyik vitamin hiánya okozza a skorbutot?",
      "options": [ "A-vitamin", "B-vitamin", "C-vitamin", "D-vitamin" ],
      "correctAnswer": "C-vitamin"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb madár a világon?",
      "options": [ "Albatrosz", "Strucc", "Kondor", "Szakállas saskeselyű" ],
      "correctAnswer": "Strucc"
    },
    {
      "question": "Mi a Föld legmélyebb pontja?",
      "options": [ "Mariana-árok", "Puerto Rico-i árok", "Jáva-árok", "Cayman-árok" ],
      "correctAnswer": "Mariana-árok"
    },
    {
      "question": "Melyik ország fővárosa Peking?",
      "options": [ "Japán", "Dél-Korea", "Kína", "Vietnam" ],
      "correctAnswer": "Kína"
    },
    {
      "question": "Melyik évben volt a Holdra szállás?",
      "options": [ "1965", "1969", "1972", "1975" ],
      "correctAnswer": "1969"
    },
    {
      "question": "Mi az a folyamat, amellyel a növények oxigént termelnek?",
      "options": [ "Párolgás", "Égés", "Légzés", "Fotoszintézis" ],
      "correctAnswer": "Fotoszintézis"
    },
    {
      "question": "Ki a 'King of Pop'?",
      "options": [ "Elvis Presley", "Michael Jackson", "Freddie Mercury", "Prince" ],
      "correctAnswer": "Michael Jackson"
    },
    {
      "question": "Melyik a leghosszabb hegység a Földön (víz alatt)?",
      "options": [ "Andok", "Himalája", "Közép-atlanti-hátság", "Sziklás-hegység" ],
      "correctAnswer": "Közép-atlanti-hátság"
    },
    {
      "question": "Melyik kontinens a legkevésbé lakott?",
      "options": [ "Afrika", "Ausztrália", "Antarktisz", "Dél-Amerika" ],
      "correctAnswer": "Antarktisz"
    },
    {
      "question": "Melyik a Föld legmagasabb vízesése?",
      "options": [ "Niagara-vízesés", "Victoria-vízesés", "Angel-vízesés", "Iguazú-vízesés" ],
      "correctAnswer": "Angel-vízesés"
    }
  ],
  "hard": [
    {
      "question": "Melyik kémiai elem a leggyakoribb az univerzumban?",
      "options": [ "Oxigén", "Szén", "Hélium", "Hidrogén" ],
      "correctAnswer": "Hidrogén"
    },
    {
      "question": "Mi a kékbálna tudományos neve?",
      "options": [ "Orcinus orca", "Balaenoptera musculus", "Megaptera novaeangliae", "Eschrichtius robustus" ],
      "correctAnswer": "Balaenoptera musculus"
    },
    {
      "question": "Ki volt a Harmadik Birodalom propaganda minisztere?",
      "options": [ "Hermann Göring", "Heinrich Himmler", "Joseph Goebbels", "Rudolf Hess" ],
      "correctAnswer": "Joseph Goebbels"
    },
    {
      "question": "Melyik évet tekintik a reneszánsz kezdetének?",
      "options": [ "1200", "1300", "1400", "1500" ],
      "correctAnswer": "1400"
    },
    {
      "question": "Mi a görög mitológiában a bölcsesség istennője?",
      "options": [ "Héra", "Aphrodité", "Artemisz", "Athéné" ],
      "correctAnswer": "Athéné"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb sziget a Földön?",
      "options": [ "Madagaszkár", "Borneó", "Grönland", "Új-Guinea" ],
      "correctAnswer": "Grönland"
    },
    {
      "question": "Ki alkotta meg a 'relativitáselméletet'?",
      "options": [ "Isaac Newton", "Niels Bohr", "Albert Einstein", "Max Planck" ],
      "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "question": "Melyik a világ legmélyebb tava?",
      "options": [ "Tanganyika-tó", "Kaspi-tenger", "Bajkál-tó", "Felső-tó" ],
      "correctAnswer": "Bajkál-tó"
    },
    {
      "question": "Mi a 'Platonikus szerelem' koncepciójának eredete?",
      "options": [ "Szókratész", "Platón", "Arisztotelész", "Epikurosz" ],
      "correctAnswer": "Platón"
    },
    {
      "question": "Melyik állam volt az első, amely megengedte a nőknek a szavazást?",
      "options": [ "Egyesült Államok (összességében)", "Új-Zéland", "Finnország", "Ausztrália" ],
      "correctAnswer": "Új-Zéland"
    },
    {
      "question": "Ki a 'Frankenstein' című regény szerzője?",
      "options": [ "Bram Stoker", "Edgar Allan Poe", "Mary Shelley", "H.P. Lovecraft" ],
      "correctAnswer": "Mary Shelley"
    },
    {
      "question": "Melyik a világ legmagasabb aktív vulkánja?",
      "options": [ "Etna", "Fujijama", "Ojos del Salado", "Popocatépetl" ],
      "correctAnswer": "Ojos del Salado"
    },
    {
      "question": "Melyik évben dőlt le a berlini fal?",
      "options": [ "1987", "1989", "1991", "1993" ],
      "correctAnswer": "1989"
    },
    {
      "question": "Mi az 'inverz arányosság' matematikai kifejezés lényege?",
      "options": [ "Két mennyiség együtt növekszik", "Két mennyiség egymással ellentétes irányba változik", "Két mennyiség egyenesen arányos", "Két mennyiség összege állandó" ],
      "correctAnswer": "Két mennyiség egymással ellentétes irányba változik"
    },
    {
      "question": "Melyik évszázadban élt Leonardo da Vinci?",
      "options": [ "13. század", "14. század", "15. század", "16. század" ],
      "correctAnswer": "15. század"
    },
    {
      "question": "Mi az emberi testben található legkeményebb anyag?",
      "options": [ "Csont", "Fogzománc", "Köröm", "Porc" ],
      "correctAnswer": "Fogzománc"
    },
    {
      "question": "Melyik a legrövidebb időtartamú dinasztia a kínai történelemben?",
      "options": [ "Han dinasztia", "Tang dinasztia", "Csin dinasztia", "Szuj dinasztia" ],
      "correctAnswer": "Csin dinasztia"
    },
    {
      "question": "Mi a legnagyobb belső szerv az emberi testben?",
      "options": [ "Agy", "Máj", "Szív", "Vesék" ],
      "correctAnswer": "Máj"
    },
    {
      "question": "Melyik kémiai elemnek van a legnagyobb rendszáma?",
      "options": [ "Urán", "Plutónium", "Oganeszon", "Darmstadtium" ],
      "correctAnswer": "Oganeszon"
    },
    {
      "question": "Ki vezette az első sikeres expedíciót a Föld körülhajózására?",
      "options": [ "Kolumbusz Kristóf", "Vasco da Gama", "Ferdinánd Magellán", "James Cook" ],
      "correctAnswer": "Ferdinánd Magellán"
    },
    {
      "question": "Melyik évben hozták létre az ENSZ-t?",
      "options": [ "1939", "1942", "1945", "1948" ],
      "correctAnswer": "1945"
    },
    {
      "question": "Mi a klorofill szerepe a növényekben?",
      "options": [ "Víztárolás", "Oxigén előállítása", "Szén-dioxid felvétel", "Fényenergia elnyelése a fotoszintézishez" ],
      "correctAnswer": "Fényenergia elnyelése a fotoszintézishez"
    },
    {
      "question": "Ki alkotta meg a 'Gondolkodom, tehát vagyok' filozófiai tételt?",
      "options": [ "Szókratész", "René Descartes", "Immanuel Kant", "Friedrich Nietzsche" ],
      "correctAnswer": "René Descartes"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb ismert fekete lyuk?",
      "options": [ "Sagittarius A*", "TON 618", "Cygnus X-1", "M87 galaxis központi fekete lyuka" ],
      "correctAnswer": "TON 618"
    },
    {
      "question": "Melyik évben zajlott a francia forradalom kezdete?",
      "options": [ "1776", "1789", "1799", "1804" ],
      "correctAnswer": "1789"
    },
    {
      "question": "Mi a molekuláris biológia centrális dogmája?",
      "options": [ "DNS -> RNS -> Fehérje", "RNS -> DNS -> Fehérje", "Fehérje -> RNS -> DNS", "DNS -> Fehérje -> RNS" ],
      "correctAnswer": "DNS -> RNS -> Fehérje"
    },
    {
      "question": "Melyik évben adták át a Panama-csatornát?",
      "options": [ "1898", "1904", "1914", "1920" ],
      "correctAnswer": "1914"
    },
    {
      "question": "Melyik városban írták alá az Amerikai Függetlenségi Nyilatkozatot?",
      "options": [ "Boston", "New York", "Philadelphia", "Washington D.C." ],
      "correctAnswer": "Philadelphia"
    },
    {
      "question": "Ki a 'Száz év magány' című regény szerzője?",
      "options": [ "Jorge Luis Borges", "Gabriel García Márquez", "Mario Vargas Llosa", "Julio Cortázar" ],
      "correctAnswer": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
      "question": "Melyik országban található a Nagydíj, a F1-es versenysorozat legelső futama?",
      "options": [ "Franciaország", "Nagy-Britannia", "Monaco", "Olaszország" ],
      "correctAnswer": "Nagy-Britannia"
    },
    {
      "question": "Melyik évben találták fel a nyomdagépet Johannes Gutenberg által?",
      "options": [ "1400 körül", "1450 körül", "1500 körül", "1550 körül" ],
      "correctAnswer": "1450 körül"
    },
    {
      "question": "Mi a kvantummechanika alapvető elve, mely szerint nem lehet egyszerre pontosan meghatározni egy részecske helyzetét és lendületét?",
      "options": [ "Planck-állandó", "Schrödinger-egyenlet", "Heisenberg-féle bizonytalansági elv", "Pauli-elv" ],
      "correctAnswer": "Heisenberg-féle bizonytalansági elv"
    },
    {
      "question": "Melyik a legkisebb önálló ország a világon?",
      "options": [ "Monaco", "San Marino", "Vatikánváros", "Nauru" ],
      "correctAnswer": "Vatikánváros"
    },
    {
      "question": "Melyik a leggyakoribb vérzéses rendellenesség?",
      "options": [ "Hemofília A", "Von Willebrand-betegség", "Trombocitopénia", "Disszeminált intravaszkuláris koaguláció" ],
      "correctAnswer": "Von Willebrand-betegség"
    },
    {
      "question": "Melyik évben történt a csernobili katasztrófa?",
      "options": [ "1984", "1986", "1988", "1990" ],
      "correctAnswer": "1986"
    },
    {
      "question": "Melyik a legnagyobb földi ragadozó?",
      "options": [ "Afrikai oroszlán", "Jegesmedve", "Szibériai tigris", "Grizzly medve" ],
      "correctAnswer": "Jegesmedve"
    },
    {
      "question": "Mi a 'Föld tüdeje' elnevezésű terület?",
      "options": [ "Szahara sivatag", "Szibériai tajga", "Amazóniai esőerdő", "Sziklás-hegység" ],
      "correctAnswer": "Amazóniai esőerdő"
    },
    {
      "question": "Ki volt az első nő, aki Nobel-díjat kapott?",
      "options": [ "Marie Curie", "Rosalind Franklin", "Irène Joliot-Curie", "Dorothy Hodgkin" ],
      "correctAnswer": "Marie Curie"
    },
    {
      "question": "Melyik évben indult el az internet széleskörű használata?",
      "options": [ "1985", "1990", "1995", "2000" ],
      "correctAnswer": "1995"
    },
    {
      "question": "Melyik római császár nyilvánította államvallássá a kereszténységet?",
      "options": [ "Julius Caesar", "Néró", "Konstantin", "Augustus" ],
      "correctAnswer": "Konstantin"
    },
    {
      "question": "Melyik a leggyakoribb ásvány a Föld kérgében?",
      "options": [ "Kvarc", "Földpát", "Mika", "Olívin" ],
      "correctAnswer": "Földpát"
    },
    {
      "question": "Mi a neve annak a jelenségnek, amikor a fény hullámtermészete miatt elhajlik egy akadályon?",
      "options": [ "Refrakció", "Reflexió", "Diffrakció", "Polarizáció" ],
      "correctAnswer": "Diffrakció"
    },
    {
      "question": "Ki festette a 'Guernica' című művet?",
      "options": [ "Salvador Dalí", "Frida Kahlo", "Pablo Picasso", "Joan Miró" ],
      "correctAnswer": "Pablo Picasso"
    },
    {
      "question": "Melyik testrészünk termeli az inzulint?",
      "options": [ "Máj", "Vese", "Hasnyálmirigy", "Pajzsmirigy" ],
      "correctAnswer": "Hasnyálmirigy"
    },
    {
      "question": "Mi az 'exkluzív vagy' logikai operátor jele?",
      "options": [ "AND", "OR", "XOR", "NOT" ],
      "correctAnswer": "XOR"
    },
    {
      "question": "Melyik sportágban hívják 'Grand Slam'-nek a négy nagy tornát?",
      "options": [ "Foci", "Kosárlabda", "Tenisz", "Golf" ],
      "correctAnswer": "Tenisz"
    },
    {
      "question": "Mi a gravitációs hullámok első közvetlen megfigyeléséért felelős kísérlet neve?",
      "options": [ "Hubble", "Fermi", "LIGO", "CERN" ],
      "correctAnswer": "LIGO"
    },
    {
      "question": "Melyik filozófiai irányzat szerint az egyén szabadsága és felelőssége a legfontosabb?",
      "options": [ "Racionalizmus", "Empirizmus", "Existencializmus", "Sztoicizmus" ],
      "correctAnswer": "Existencializmus"
    },
    {
      "question": "Melyik évben érte el a Holdat az ember?",
      "options": [ "1965", "1969", "1972", "1975" ],
      "correctAnswer": "1969"
    },
    {
      "question": "Melyik a leghosszabb érvényben lévő nemzeti alkotmány a világon?",
      "options": [ "India", "Egyesült Államok", "Franciaország", "Kanada" ],
      "correctAnswer": "India"
    }
  ]
}